#### Le mode "Diff"

<div>
  <img
    alt="TUTORIAL-ACTIONS-DIFF_BUTTON"
    src="https://raw.githubusercontent.com/multi-coop/gitribute-documentation-content/main/images/tutorial/view-btn_diff.png"
    />
</div>

Le mode "diff" peut se révéler utile lorsque vous avez terminé d'éditer un document.

Il permet de mettre en valeur les modifications que vous avez apportées, et de cette manière vous comme le propriétaire du fichier pourrez bien distinguer entre ce qui était déjà présent dans le document d'origine et les nouveautés apportées par votre contribution.

Par exemple le mode `diff` pour un fichier `md` (markdown) ressemble à ceci :

<div style="border: thin solid lightgrey;">
  <img 
    alt="TUTORIAL-ACTIONS-EDIT_PREVIEW"
    src="https://raw.githubusercontent.com/multi-coop/gitribute-documentation-content/main/images/tutorial/edition-edit-md.png"
    />
</div>

<br>

> **Note** : Plus de détails sur le mode "diff" dans les parties **["Tutoriels > Édition"](/tutorial-edition)** et **["Tutoriels > Contribution"](/tutorial-contribution)**.
